{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel est le terme désignant une utilisation excessive d'internet entraînant des effets négatifs?",
            "TrueAnswer": "Addiction à Internet",
            "FalseAnswer": [
              "Cyberphobie",
              "Obsession du Web",
              "Dépendance à Internet"
            ],
            "Explanation": "L'addiction à Internet fait référence à un besoin compulsif de passer un temps excessif sur Internet, entraînant des effets négatifs sur la santé mentale et le bien-être."
          },
          {
            "Question": "Quel neurotransmetteur est affecté par une utilisation excessive d'internet?",
            "TrueAnswer": "Dopamine",
            "FalseAnswer": [
              "Sérotonine",
              "Acétylcholine",
              "Noradrénaline"
            ],
            "Explanation": "Une utilisation excessive d'internet peut entraîner une libération accrue de dopamine, contribuant à des comportements addictifs et ayant potentiellement un impact sur la santé mentale et le bien-être."
          },
          {
            "Question": "Quel pourcentage de joueurs en ligne présente des symptômes d'addiction à Internet?",
            "TrueAnswer": "15%",
            "FalseAnswer": [
              "5%",
              "25%",
              "10%"
            ],
            "Explanation": "Environ 15% des joueurs en ligne présentent des symptômes d'addiction à Internet, ce qui peut avoir des implications négatives pour leur santé mentale et leur fonctionnement quotidien."
          },
          {
            "Question": "Quel est le principal risque pour la santé mentale associé à l'addiction à Internet?",
            "TrueAnswer": "Dépression",
            "FalseAnswer": [
              "Anxiété",
              "Trouble bipolaire",
              "Schizophrénie"
            ],
            "Explanation": "L'addiction à Internet a été liée à un risque accru de dépression, car une utilisation excessive d'internet peut entraîner de l'isolement social et des perturbations des habitudes de sommeil."
          },
          {
            "Question": "Quel groupe d'âge est le plus vulnérable à l'addiction à Internet?",
            "TrueAnswer": "Les adolescents",
            "FalseAnswer": [
              "Les personnes âgées",
              "Les jeunes adultes",
              "Les adultes d'âge moyen"
            ],
            "Explanation": "Les adolescents sont particulièrement vulnérables à l'addiction à Internet, car ils sont plus susceptibles de s'engager dans une utilisation excessive d'internet et d'activités en ligne."
          },
          {
            "Question": "Quel acronyme courant est utilisé pour décrire une utilisation excessive d'internet?",
            "TrueAnswer": "IAD",
            "FalseAnswer": [
              "POU",
              "EAU",
              "UIU"
            ],
            "Explanation": "Le Trouble de l'Addiction à Internet (IAD) est un terme utilisé pour décrire une utilisation excessive d'internet qui entraîne des effets négatifs sur la santé mentale et le bien-être."
          },
          {
            "Question": "Quelle région cérébrale est affectée par l'addiction à Internet?",
            "TrueAnswer": "Le cortex préfrontal",
            "FalseAnswer": [
              "Amygdale",
              "Hippocampe",
              "Cervelet"
            ],
            "Explanation": "Une utilisation excessive d'internet peut avoir un impact sur le cortex préfrontal, affectant la prise de décision, le contrôle des impulsions et contribuant potentiellement à des comportements addictifs."
          },
          {
            "Question": "Quel trouble de santé mentale est étroitement associé à l'addiction à Internet?",
            "TrueAnswer": "Anxiété sociale",
            "FalseAnswer": [
              "TDAH",
              "TOC",
              "ESPT"
            ],
            "Explanation": "L'addiction à Internet a été liée à une augmentation des niveaux d'anxiété sociale, car une utilisation excessive d'internet peut entraîner l'évitement des interactions sociales en face à face."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme courant pour la peur de se retrouver sans accès à internet?",
            "TrueAnswer": "Nomophobie",
            "FalseAnswer": [
              "Cyberphobie",
              "Webophobie",
              "Withdrawal"
            ],
            "Explanation": "La nomophobie est un terme utilisé pour décrire la peur de se retrouver sans téléphone portable ou de ne pas pouvoir utiliser internet, mettant en évidence l'impact d'une utilisation excessive d'internet sur la santé mentale."
          },
          {
            "Question": "Quel neurotransmetteur est associé au traitement de la récompense dans l'addiction à Internet?",
            "TrueAnswer": "Noradrénaline",
            "FalseAnswer": [
              "GABA",
              "Glutamate",
              "Endorphine"
            ],
            "Explanation": "La noradrénaline joue un rôle dans le traitement de la récompense et l'activation, et sa dysrégulation due à une utilisation excessive d'internet peut contribuer à des comportements addictifs et à des problèmes de santé mentale."
          },
          {
            "Question": "Quel pourcentage d'individus ont signalé une utilisation compulsive d'internet?",
            "TrueAnswer": "8-12%",
            "FalseAnswer": [
              "3-5%",
              "15-20%",
              "1-2%"
            ],
            "Explanation": "Environ 8 à 12% des individus ont signalé des symptômes d'utilisation compulsive d'internet, mettant en évidence la prévalence et l'impact d'une utilisation excessive d'internet sur la santé mentale."
          },
          {
            "Question": "Quelle région du cerveau est impliquée dans les envies et la dépendance dans l'addiction à Internet?",
            "TrueAnswer": "Noyau accumbens",
            "FalseAnswer": [
              "Lobe occipital",
              "Lobe temporal",
              "Lobe pariétal"
            ],
            "Explanation": "Le noyau accumbens, une région clé du cerveau impliquée dans la récompense et l'addiction, est impliqué dans les envies et la dépendance dans l'addiction à Internet, affectant la santé mentale."
          },
          {
            "Question": "Quel géant de la technologie a développé des initiatives pour lutter contre l'addiction à Internet?",
            "TrueAnswer": "Apple",
            "FalseAnswer": [
              "Google",
              "Facebook",
              "Amazon"
            ],
            "Explanation": "Apple a mis en place des fonctionnalités telles que Screen Time et le suivi de l'utilisation des applications pour aider les utilisateurs à gérer leur temps d'écran et lutter contre l'addiction à Internet."
          },
          {
            "Question": "Quelle condition de santé mentale est liée à une mauvaise autorégulation dans l'addiction à Internet?",
            "TrueAnswer": "Trouble du contrôle des impulsions",
            "FalseAnswer": [
              "Trouble bipolaire",
              "Trouble de l'alimentation",
              "Schizophrénie"
            ],
            "Explanation": "L'addiction à Internet a été associée à un mauvais contrôle des impulsions, suggérant un lien avec le Trouble du contrôle des impulsions et son impact sur la santé mentale."
          },
          {
            "Question": "Quel est le temps d'écran quotidien moyen pour les personnes souffrant d'addiction à Internet?",
            "TrueAnswer": "6 à 9 heures",
            "FalseAnswer": [
              "1 à 3 heures",
              "10 à 12 heures",
              "15 à 18 heures"
            ],
            "Explanation": "Les personnes souffrant d'addiction à Internet présentent souvent un temps d'écran considérablement accru, en moyenne de 6 à 9 heures par jour, ce qui contribue à des problèmes potentiels de santé mentale."
          },
          {
            "Question": "Quel problème de santé mentale est couramment exacerbé par les troubles du sommeil dus à l'addiction à Internet?",
            "TrueAnswer": "Anxiété",
            "FalseAnswer": [
              "Dépression",
              "ESPT",
              "TOC"
            ],
            "Explanation": "Les troubles du sommeil résultant de l'addiction à Internet peuvent aggraver l'anxiété, contribuant à l'impact global de l'utilisation excessive d'internet sur la santé mentale."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme désignant le désir de vérifier constamment les notifications en ligne?",
            "TrueAnswer": "Syndrome des vibrations fantômes",
            "FalseAnswer": [
              "Obsession des notifications",
              "Addiction aux alertes",
              "Syndrome de vérification"
            ],
            "Explanation": "Le syndrome des vibrations fantômes est le terme utilisé pour décrire l'envie constante de vérifier les notifications en ligne, indiquant l'impact de l'utilisation excessive d'internet sur la santé mentale."
          },
          {
            "Question": "Quel neurotransmetteur est associé à l'anxiété et au stress dans l'addiction à Internet?",
            "TrueAnswer": "Cortisol",
            "FalseAnswer": [
              "Dopamine",
              "Ocytocine",
              "Endorphine"
            ],
            "Explanation": "Le cortisol, l'hormone principale du stress, est souvent dysrégulé chez les individus souffrant d'addiction à Internet, contribuant à l'anxiété et ayant potentiellement un impact sur la santé mentale."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme courant pour la peur de manquer des activités en ligne?",
            "TrueAnswer": "FOMO",
            "FalseAnswer": [
              "JOMO",
              "YODO",
              "WITPNG"
            ],
            "Explanation": "La peur de manquer (FOMO) est un phénomène courant associé à une utilisation excessive d'internet, mettant en évidence son impact sur la santé mentale et le bien-être social."
          },
          {
            "Question": "Quelle condition de santé mentale est associée à de mauvaises compétences sociales dues à l'addiction à Internet?",
            "TrueAnswer": "Phobie sociale",
            "FalseAnswer": [
              "TDAH",
              "TOC",
              "ESPT"
            ],
            "Explanation": "L'addiction à Internet a été associée à de mauvaises compétences sociales et à une anxiété sociale accrue, entrainant des symptômes associés à la Phobie sociale et ayant un impact sur la santé mentale."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}